<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文字 on 嘉树的世界</title><link>https://gaxu.xyz/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/</link><description>Recent content in 文字 on 嘉树的世界</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>2023–2024 嘉树.</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 01:42:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://gaxu.xyz/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>半日杂记</title><link>https://gaxu.xyz/posts/half-day-diary/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 23:08:09 +0800</pubDate><guid>https://gaxu.xyz/posts/half-day-diary/</guid><description>师弟在我提出要去理发时向我强烈推荐了一家，我狐疑，追问之下原来是：他在此店被忽悠办了会员充了值，害怕店长哪天卷钱跑路了，希望尽快消费完。啊哈，那这个忙我当然要帮。
去了之后发现，这哪像会倒闭的样子！生意红火好嘛。当然也不排除有周日的加持。托尼老师很热情地向我推销卷烫染套餐，被我热情地回绝了。
剪完之后就在商场里闲逛，溜进一家「西西弗书店」，随意翻看能引起我兴趣的书，还真是颇有收获。试举几例：
原来鲁迅真的写过「在我的后园，可以看见墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树」，这出自《野草》中《秋夜》的第一句，我一直以为这是一个梗来着。 曾国藩也有写日记的习惯，他是真写，真反思，真改变。 《冬牧场》这本书似乎去年大热，看了几页，哇塞，这个作者怎么可以写出这么可爱幽默俏皮温暖的文字！ 感悟就是，文字真的可以带来力量，内心的力量。愈加决定了！要多运动，多读书。
回去的时候顺便买了点水果，着实买贵了，以后还是去盒马买吧😥</description></item><item><title>专注力的流失</title><link>https://gaxu.xyz/posts/losing-concentration/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 12:43:47 +0800</pubDate><guid>https://gaxu.xyz/posts/losing-concentration/</guid><description>现在经常学着学着就很容易开小差，然后打开手机漫无目的地刷一刷，或者开始想些别的东西，这真的是一件很恐怖的事情。我的专注力在不断流失。
我幻想从清晨学到黄昏，心无旁骛地专注，因为时间在不知觉中的流动会给人一种高级的愉悦。我用了「幻想」，因为这种体验现在全无，但记忆中本科那会儿，是常能在图书馆坐上一天的。我的注意力为什么无法集中了呢？我在努力尝试思考的时候，大脑总会传出一个声音：这么复杂的问题，先歇会吧，反正时间有的是，也不差这一时半会儿。结果就是，我在每一个想要专注的节点都转移注意力去做了其他事，消磨的时间难以估量。我没法用劳逸结合来安慰自己，因为大部分时间我确实是处在「逸」的状态。这样做似乎很节省能量，但代价更严重──累积的畏难情绪和逐渐懒散的思维，学习节奏也全被打乱。
趁还有这样的意识的时候，是该刻意做点什么了吧。</description></item><item><title>来个任意门吧</title><link>https://gaxu.xyz/posts/anywhere-door/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 10:31:47 +0800</pubDate><guid>https://gaxu.xyz/posts/anywhere-door/</guid><description>这几天实在太热了🥵🥵，每次往返学校都流一身汗，不想去学校了，但是呆家里就容易躺。两难呐😑
要是有个任意门就好了，可以舒心往返，两难自解🥹</description></item><item><title>拒绝完美主义</title><link>https://gaxu.xyz/posts/noperfect/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:20:20 +0800</pubDate><guid>https://gaxu.xyz/posts/noperfect/</guid><description>很多时候我都很难开始做一件事，总是觉得没准备好就不能开始，一来二去就浪费了很多时间。作为J人就这点不好，虽然每次都要搞个计划，但着实难以实施──总是在完善计划。其实我也知道，这是完美主义在作祟，拖延只是其导致的现象。
这种心理偏执是一种相当的阻碍。以前我一直以为，要开始做研究，那必然是先要尽可能把「所有」相关的基础知识都吃透，然后才能游刃有余。且不说是不是真的吃透了就一定能融会贯通，但就说吃透这些知识的时间成本就很巨大，那么要开始一个项目，得准备多少光阴？现在我意识到，在具备必要的基础知识之后，就可以边学边做了，这是「干中学」。这个方法不仅杜绝了前期漫长准备带来的时间上的不确定性，而且效率其实是很高的。另外也不要追求一次成功，第一次尝试能有一个还不错的结果能证明可行性就足够了。
说到底完美主义背后可能还是缺了自信，因为如果足够自信，就不会怀疑对过程的把控能力，同时对于结果也有一个理性的认知，那么就不会停留于准备阶段。大胆地开始，小心地推进，追求一个可接受的初步结果，然后逐步完善，这种态度才是不伤身心的。</description></item></channel></rss>